有無巴絲仲未搵到工（37）

屌遲左開唔好意思各位
照舊祝大家有好OFFER

Lm

唔該巴打 希望各位巴絲今個post內搵到工

恭喜

LM

5號完contract要走人
兩日前先再始搵工
睇怕都要hea返一兩個月

恭喜！沾下旺氣先，我都等緊

越來越多人報喜

等左幾耐有消息呀？

成日覺得男人去做地產營業員根本比唔過後生女

同問

又入黎搵下大家
過完年 冇收到新interview call
上個禮拜third in 仲未有call
幾時先搵到份工

聽日去interview,求集氣

唔洗緊張，預佢唔請心態見工就得

酒店系
搵唔到工，焗轉行
今日online 見咗份，希望得
我空咗成年，武肺加離開香港

加油加油

想問下呢種情況係咪正常，hr都話要approval，要3個禮拜
我係咪要重新搵工？

其實正路HR唔會講呢個大話
可能
1. 背後某一層approver想hold先
2. 有空降撚/ referral
3. 高層角力唔使錢住
4. 高層都係新入職未知點整

我都諗到呢幾個原因in咗好耐做哂功課其實去到呢個stage啲hr覺唔覺得佢唔請都有責任講返聲

我早排都有份係咁 third in講埋ok 叫人等出offer 點知搞左個幾月得個吉

見到之前apply份工由12月post到依家3月仲post緊 垃撚圾19 ngo

你可以打去問 其實
你估估下都無意思
同埋試用期內都應該keep住搵工
因為佢可以炒尻你

失業左幾個月仲未搵到工

我有keep住搵，仲係咁請假去interview，有啲驚過唔到proba

I know that feel同我而家差唔多絲打繼續努力搵工

冇feedback感覺好差
就算佢冇心請 人地問都答下人吖

有工真係做住先

正解

搵咗成年都搵唔到工轉 屌出聲

騎牛搵馬好辛苦

起碼個個月有錢入戶口

但無解
如果你做左一兩個月走人
寫落CV又有D奇怪

無人預你一兩個月都寫落 cv

係呀
所以咪不如搵份啱先長做

點解要去

搵邊行？

半年空白期，聽日IN份政府工

marketing/ BD account servicing個啲
已經in得少 仲要次次都唔無聲氣
每個月都要入嚟報到

絲係做住搵?

係 真係搵左啱啱好一年
就嚟喺公司做老屎忽

點解咁想離開舊公司?

viewed但冇電話
仲諗住我都算幾岩個requirement 至少有得in下

係咁請病假定話屋企有事？

依家邊行？20k差不多啦，admin野好難加得多

搭單問下你哋覺得邊個求職網好用少少
jobsdb未有過回音
ctjobs得幾次
勞工處就用嚟睇下行程

反而覺得直接send信係最容易有回音

37號post真係吉祥數字

LinkedIn

link都唔錯
最近試佢用緊

2021 fresh grad表示 send左過百份得幾份有回音
點搞呀

LinkedIn 通常係比agent contact
同大學sell 讀MBA

但我見都唔少高質的工會係 LinkedIn 先找到

不是你的錯
好多公司唔肯請fg
因為有好多有1-2年exp 同你爭

我唔係高汁人唔配高汁工

2020fg都仲有班浮浮沉沉緊

咁用 indeed la

等下啦
3月幾

2019果班都未清晒

indeed好似比較少人用

通常MNC
但好似係因為果啲公司係自己career site同LinkedIn做左 linkage
所以先會show 係LinkedIn

Web 有時load勁耐

用開indeed, jobsdb

ctgoodjobs太多雜工

linkedin啲工好高質 你CV/profile夠好的話 會自動有agent搵 但小心又係介紹啲sell保險工俾你

linkedin係高質 但對fg冇乜用
headhunter都要見你有價值先挖角
fg黎講人人都差唔多 搵你機會細d
大家apply entry level咪又係禁個掣 差別唔大
不過對之後幾年career path可能有用

其實擺得上linkedin既工都要預左份份都多人爭
有啲就jobsdb有而linkedin冇 起碼你有得走盞
但如果連普通搵工網都冇人俾interview你
咁就要睇下係咪你CV出現左問題啦

如果你用linkedin係得 正路你用jobsdb都會唔會冇回音掛

不如汁cv再試試
正路jobsdb用得最多

有時覺得jobsdb根本冇sd到出去/去左人地個垃圾郵件

再汁汁佢

點解你會咁諗

仲有jobsdb個profile都係

依個我又冇汁過

因為我CTjobs sd完,佢都叫有個auto email話sd到
但Jobsdb唔係成日有,有都仲要去左我個junk email

剛被兜

我之前見左份返kt 但我住青衣俾佢問會唔會太遠對你唔係咁好

今年fg報下政府的就業計劃啦

做金融業，習慣用LinkedIn

大灣區果個?

灣灣有18K

但要返大灣區

依家去要隔離

不了

灣灣好多都係工程工 心諗香港做工程都唔止18k啦 洗鬼上去

去芝麻國
要做肛拭子測試

試下呢個

我做住先了
個市唔好

交通方便對自己同對老闆都好
所以不時都會比人問

其實19都有少量

各位巴絲真係唔好灰住
我之前in幾份工以家先打返嚟2nd in
仲progress中嫁!!!

我成日見完d工都repost 好灰

俾offer我個間 俾完都仲repost緊

究竟有冇過最低工資

恭喜巴打！

收到個interview call,提俄去in果陣除左要帶cert果啲外仲要帶埋銀行戶口

睇路

巴打咩bg 想搵咩
呢排好多人報喜
個市好左d咁

真

有幾個offers 想問師兄覺得長遠黎計邊個path好啲？
1 銀行跑數前線 retail
2 大公司打雜文職 title business developer 好多飯野都要做 又financial又mkt咁 佢話會學到好多野
3 digital marketing

人工 1>2>3

銀行自己覺得福利好又多假 但無理由跑一世 唔知到時轉唔轉得返出去做 或者銀行back office咁

淨低果2個都唔熟悉條路

想大家比比意見唔該

仲未搵到工
諗緊去唔去番鋪頭做定繼續遊手好閑算

鋪頭係?

自己鋪頭 未請到人執左

未退租仲可以做番
但我又唔係好想做

做D咩架?
一係做到搵到工囉

飲食

夾錢同人開
一創業就武肺

咁想搵D咩工?
我都好鐘意煮野,不過做F&B同煮野係兩樣野黎

我煮嘢唔得架
搵文職 仲未有消息

我都冇

3份工作都唔同性質 比起人工 你自己又對邊範有興趣d

第一份 你性格又適唔適合跑數

有無2020grad仲未穩到工
好不安

跪求Offer god 兼祝大家有offer

其實都係1同2揀 因為3人工低好多
我自己覺得銀行會好啲既 因為2果間公司interview果陣都feel到工作文化同上司閪閪地 但出路可能百搭啲？

性格跑數無問題 但未必跑得勁 捽數果啲反而當人工包埋 係比較怕做幾年跑到攰想轉工都係要做返銀行？或者轉back office啲人會唔會當front line唔係經驗

想知做銀行front line條路路係跑成世既師兄點行

你頂得順俾人捽咪試下1囉，不過好多人做retail做到屌晒鬼
或者你將來好彩嘅都有機會轉corp/cmb

唔該晒會再考慮

恭喜呀毛毛

Thanks

你搵到工未？之前好似聽到你話搵到？唔記得咗

番左新位一排,感覺還好
不過好緊張要KEEP學新野, 夜晚訓得唔好
暫時冇OT, 7點前走得

當然唔介意 又唔係好想跑 但bo而家無經驗好難有得in
同埋見啲人推薦bo位都係compliance呢啲好搶手

巴打做bo洗唔洗嚴重ot?

DIU,我都係,反左一個禮拜,工作上都還好,最難係記住D FILE放係邊個位,有D似之前反7仔要記煙名咁,

咪on9喇retail轉鬼到Corp/cmb有料既就一早入左去喇，再者retail客同corp客完全唔同做法，唔識咪亂講

仲有D人名邊個打邊撚個果D

第一日繞場一周,個個自介,最後淨係記得一兩個名

你搵到工未？

我又係番左一星期
勁多野學 好難記 好緊張

返左一星期啦

畢業到而家仲未穩到份啱心水既工好不安
之前一直做parttime做到11月尾 跟手個fd介紹翻一份文職ft
但係因為有部分工作要體力勞動 所以翻左1個禮拜quit左
唉 又成日係到唸 其實翻文職都未必啱自己
首先唔熟d excel skill怕拖累人地 自己轉數唔快 load又load得慢過人
唔太想做d要一直monitoring/follow up既工作
一直咁唸但除左文職又唔知可以穩d咩工
搞到個人多多少少有d抑鬱同癡癡地線

咩工？

巴打你點啊
翻緊工定穩緊工？

有份未過年就send cv嘅工
今時今日先叫我in
唔知見唔見好 返咗新工一星期
日日都好惡劣

感覺如何

惡劣
間公司開左成5年都係冇系統冇規矩
上手係開國元老
d野係晒佢腦但未set晒up就走人

永遠交左貨都有錯要番手做
長遠要幫間公司整頓

但我肯定重新搵唔會有呢個人工

飲食業後勤

做住先 展望將來
先苦後甜

香港地真係好多呢一類人士
利申:我都係
有D係有興趣但見到個行業假期呀福利個D可能勁差就卻步左..
到頭來搞到自己唔知想點

屌我想試下做呢D

之前果份翻左幾耐？
做d乜？

咁你好過我先
起碼有1年exp.

點劣法

晚晚十二點
成team人走晒
啲新人請完又走

contract vs perm

正評 perm
負評 contract

依排bank job ad好少，junior位少得好緊要

執枱專員？

正常perm
但係都要睇翻你實際情況

點解咁執著要做文職
人工出名低 你話好輕鬆咩又唔係

咁做咩好

呢個時勢我會揀contract進可攻退可守
搵到perm都唔方好好因為

文職就係啲冇技術嘅工嚟
本身你就係因為冇技能先去返文職
而你越返文職就越冇可能去提升自己嘅技能
結果你只會成為一個好熟嗰間公司嘅人 但係冇乜技能帶得走
萬一公司執咗/老細炒人就係咁先
後生仔唔好嘥時間去做啲對前途冇幫助嘅嘢
拎住份underpaid嘅糧去陪班老嘢消磨時間有咩意思

隔離10k文員個post講得幾啱
而家仲做緊文職嗰啲過兩年fg一入嚟個價就高過你
到時先辭就後悔點解要浪費幾年去返啲咁嘅閪工

有份垃圾contract
但又唔想騎牛……

你都識講垃圾
有錢咪唔做
無錢咪做

有幾垃圾

想知

In 完 希望有sec in

唔係話份test一樣咩 做咩

呢份另外一份， test一樣個份星期四in

巴打

我仲未死
志不窮

日薪，唔包lunch
請事假一定要相關證明，冇就冇得請，病假一個月後一日paid

應該係普通文員就真係你所講既情況

有冇後轉？

巴打係咪搵到工啦？

介唔介意講下咩待遇

純粹講搵錢 去讀個nursing master/ 教育文憑囉
或者去讀書再去做三行再慢慢上

好過做埋啲濕鳩文員浪費時間生命
文員來講：
ACO>CA>HA clerk>EA> site clerk>>>>>>>>>濕鳩文職

做文職都要做專科文職

2字頭都算唔錯啦
巴打係邊到穩ga

應承a 拖到b有offer

文職都好難搵

巴打最近點？

無接到個份5.5日既工作 繼續乞食
股市又差到咁 0收入

我都仲搵緊

0 related exp 有冇可能入到back office ?

5.5真係

屌 別要再說了

推，快啲推

你有無keep住返pt？返咩？

點解有負皮

hea唔hea你都係一樣搵唔到工
呢個post所有人都同你一樣

我20 grad，到宜家仲未搵到工 ;(
上次final in完一份，差唔多3個禮拜都仲未通知我，唔知應唔應該打比hr :(
一星期之後已經禮貌上send左封email比ceo同個hr，但係佢哋都無覆到我...

人生有高有低，逆境波都要打。認真講，往年經濟好個時，fg都唔係個個幾個offer,大把人搵足三幾個月，呢兩年更加死

宜家廿幾萬人失業
10k文員仔6day 都百鳩幾份cv俾腦細簡

你都已經send左email,唔係你就唔係你。雖然打去問結果都係一樣，但我覺得你應該打去，俾自己死左條心，再出發。

救得一個得一個

[綜援師]講多無謂,如果對生活唔滿意,真係唔好撚做

IT Nursing咪唔驚

體力野唔想做但又唔想做長期用電腦既工 = 已經概括全世界的工種

講開又講,我而家發現,不論是讀書定進修,都係以技能為主,不論是否體力勞動,因為就公司汁左,都可以以自身的技能去揾另一份,同埋,移民都係好睇個人技術,

全世界都識Fusion Marketing

想問下巴打們…
上個禮拜去見PHD車手…
隔日打嚟話全職唔請兼職做唔做…
我話做佢話之後再電聯我…
但係到宜家都無電聯我…
咁我係咪可以放棄

搵到工既新柒頭會唔會騎劫左個POST
不過我覺得仲未坐得穩陣個位有DD擔心

如果只係一次性年半
其實唔算好花
年半入面有無做pt/打散工呀
有咪照講囉

大路嘅淨係諗到保安

仲有sales嘅
不過B2B而家都cut位

我以前有開扮工post

以前我舊公司就扮工
而家真係做足8個鐘

做PHD車手不如做foodpanda/deliveroo車手啦

連買爛車嘅錢都無

好奇search下，咁都有

做過3個月嘢 跟住成個部門cut走
一路瘋狂做其他pt搵錢

麵包店ＯＦＦＩＣＥ？

收到offer下星期返工 價錢同title都ok
但上早幾年啲網同連登都有講間公司好閪

淆淆地

有無人返過大昌

做幾星期返黎睇下

我淨係知個位好隔涉同埋不斷repost

同問，利申interview 表現不俗，可能價位唔啱

咪又係sell保險

絲打咩事

岩岩收到第2個offer 接左了
原來佢不斷repost 講真interview果陣都覺得manager閪 洗唔洗返一日幫連登巴打試試佢

下 第一日翻炸bor
quit啦

征詢下各位巴絲打意見
如果份工翻5日 出14-15k
但要搭好耐車先去到 做唔做住先

個工種有冇興趣?

都係d濕鳩文職
但係我2020Fg到而家都未有full time翻過

洗唔洗ot先?
同埋來回3個鐘以內?

來回應該兩個幾
未知洗唔洗ot 不過要翻shift

成日miss interview call但打返又唔通

咁你搵到未

好sad, 有份dream job完全符合要求
但佢要short notice，但我仲有份工係手所以one month notice
Agent會幫我照投，但話機會好微。。。

巴打窮得咁可憐？
一皮野買二手綿羊仔都無呀

認定係dream job就賠錢走啦

我唸住等agent feedback左個結果再決定

怕咩
放工講完畀完信就閃

night shift?

而家做緊呢份做左幾耐
唔啱做真心建議quit
橫掂個心已經唔係到 遲早都係quit就無謂哂大家時間

要不要開個返新工討論

救得一個得一個
[綜援師]講多無謂,如果對生活唔滿意,真係唔好撚做

[綜援師]講多無謂,如果對生活唔滿意,真係唔好撚做

好撚煩

點解defer左

銀行得返幾千蚊日日食屋企

有無人每次interview都好緊張
1個interviewer都還好 如果係2 3 4個既話
幾對視線望埋黎令我更緊張

same here
加上好少講英文 好易緊張

建議你借左正苦果8皮野
做左應急有左綿羊仔做生財工具

agger
對答果時對眼要好似睇人哋打網球咁係咁左右不停移動

你問下agent睇下對方肯唔肯buy out，如果請你又認定係dream job咁你都係要賠錢走人

我應該要等agent覆究竟對家想點，定家下直接問？
我驚家下咁樣問，佢會企硬要我賠糧

就算唔差 都緊張到變差

比啲耐性，依家難搵工
我都爭一科defer到22grad
搵左個零月工，下星期開始返工了

巴打個零月就搵到

依家可以等下agent嗰邊睇下對家理唔理你，之後先提出自己可以賠錢走睇下有冇機會

返咗2日，暫時唔算辛苦

you are not alone

個市好差 有工就做住先啦

屌真係有工都閪

跪求offer god賜我offer

係好閪 但又唔可以唔做

份工成廿個人爭一位，我算好彩，個HR好似唔驚無人做，仲壓左成3k

但你22grad依家都搵ft做？驚唔驚之後要f2f上堂返唔到

而家大把人搵工 唔怕冇人返

因為我之前個sub-degree 叫做有專業資格，所以已經可以full-time。到時嗰一個sem可能轉part time，要同老細傾。

記得第一輪面試，我見個段時間計埋自己有6個人，真係多人失業

仲未計分幾日見 而家老細真係唔驚冇人揀

閪到爆…

jobdb好少update

等下，依啲package一般月尾

我以前都係咁諗
有時又怕得罪人
要同自己講：你值得更好！

咁一係講多啲等大家俾下意見
一係就搵張紙寫出嚟，
寫低唔鍾意嘅點最後睇下邊個多啲

10k文員仔6day都百鳩幾封cv俾腦細簡

點解會見到其他candidate其實啲大公司先多人apply, 細公司可以出成個月job ad都拍蚊

有啲公司鍾意一次過in一堆人，好似參加選美咁

你個份唔閪卦?
其實F&B BACK OFFICE有咩job duties?

都閪好撚煩

[Offer神見證會] 有冇巴絲最近開始返新工? 一齊討論下

搵到工就唔好影響其他人啦
各位加油

li個時勢辭職 係咪大概保守估計半年先揾到工？

呢啲好難講 要睇background同運氣

而家先陸續有D好耐之前apply過既agent搵返我

半個鐘唔衰，我試過佢無心請 10分鐘in完

兩條友問埋d例牌問題 好快就問我有咩想問
可能大把人選掛

未必，有interviewer真係唔識in人既
只要佢唔係interview過程中，唔係成日俾負面訊息你，咁應該唔駛咁快認輸

最尾講仲in緊其他人 如果再有消息會搵hr通知
就覺得唔得
上一round同hr in氣氛仲好

到底騎牛牛
一個月你地最多請過幾多次sick leave

共勉之

2星期1射

物管admin 15k 翻五日
會唔會做住先？
利申 垃圾科無特別技能

做左幾多年野？

2020fg到而家仲未穩到ft

咁點解唔接 有咩concern？

因為應該無乜野學
答下住戶問題 落下record 跟住坐係到等收工
驚做得耐變埋廢人

第一份工, 俾你做manager好唔好

唔係
i mean 做物管呢行第時應該難跳返出去其他行業
因為無乜skill set學到
我自己都唔prefer會係呢行發展
只係而家穩唔到 有人請就睇下做唔做住先

做左先再諗
再轉工再吹experience

每次見工都係吹水大師

應該大機會請 我都應該會收offer
因為本身自己文書skill差
做其他正常文職連Excel都唔識用咁滯

屋企練下excel
我嗰陣fg去見工 每次excel skill test收皮
之後買本excel書學 一兩個skills
見工頂住 最後見成而家li份工

其實我普通sum vlookup果d都識既
但次次見人地禁鍵盤禁到曉飛
跟住人地同我講我又理解得慢 無哂信心

做住先，起碼有工作經驗

我做咗咁耐 keyboard shortcut都係唔識
番工夠頂就算

絲打介唔介意分享下做咩工？
人工 package係點

閪工一份
都係d濕尻admin support
本身唔係好做
但有新system 同 分工再rearrange又好做咗

最近有閪task 決定走

人工低 有雙糧同bonus
每年加人工得幾舊 (上年同今年冇 仲no paid緊)
跑輸大市

咁樣係咪好多都要reject同埋改期
有冇騎牛高手

人工>>>>>>title

唔通日日射咩
隻牛都唔俾你騎啦

隻牛心諗不如炒左你 請個有心做仲好

19fg 走去讀pca是否不智

公私院好多pca/hca都係廿幾歲
見佢地都做得幾開心
不過未見過ugrad做就真

係咪正常大學生想轉field都走去讀master of nursing而唔讀pca果d course

有見過做做下pca報到en course
但不如直接報就算啦
讀pre-reg master都係出路嘅
不過諗下都覺得辛苦

你係咪真係有興趣先？
讀醫療科一到實習好多人quit

而咁大把人轉行讀啦 起碼班空姐都會讀 學位都要爭

就黎加入你地嘅大家庭

點解?

5月完約
本身已經多嘢做 加上公司有個好撚閪嘅task feel到自己死頂緊
經常性OT+失眠 心跳加速
而家會無啦啦手震
所以應該唔會續約 要俾自己抖一抖

點解見份waiter都咁多野問
又咁撚mean?

身體出現毛病 就唔好勉強

excel keybroad shortcut唔係最重要
shortcut只係代替你快手d/唔洗用mouse

飲食少請人啦
佢逆市請人 緊係慢慢揀人

唔係呢個問題
係好撚寸

我都係 我仲要失左差唔多2年業岩岩先有工返左唔夠2個月
需要唔合約制 你講既野中哂
好想quit

唉
就2年

巴打應該好快又陪你

有時會好懷疑自己係咪抗壓力太低
可能我唔係太適合做呢份工掛
好彩係屋企唔等我開飯 屋企人都支持我辭 話叫我好好休息下 重新出發

做飲食果班人有幾好態度

Excel skill test係test咩？

formula
以前番學都唔洗用formula
淨係識excel port graph同加減

都係vlookup exact if個類？

類似 嗰陣fg真係完全唔識
每次都俾hr西走
interview白去咁

HR都好撚寸啵
成班個咀面係幾撚西

我裸辭半個月send 50+ CV，最後有4個interview4個都出offer

其實我都掙扎咗好耐係咪應該辭 因為計埋完約都係僅僅夠一年
加上人工 同事都ok 但係真係頂唔緊

試過放AL 俾自己一個長break調整下 放假嗰段時間就鬆曬
但係返工前一晚就失眠 係完全訓唔到覺 同埋試過崩潰到大叫

同老細傾又無乜用 係就係應承減工作量 但係就係唔洗做其他tasks 隻閪task都仲係要搞 所以真係無辦法....

好勁 我暫時sd左十份 有3 個call但得一份有得見

唔勁啊⋯send咁多份得幾份有加油啦！有call證明係夠料比hr scan中

串撚過馬撚Hr問咗d咩嘢咁巴閉?

佢寸係句句個語氣都好似睇你唔起個隻
同埋可能講錯一樣野,會笑9你,忍唔住笑個隻

咁仆街都有
咁樣唔尊重人只顯得佢井底之蛙
有offer都唔撚做
頭也不回快d走好過

所以我明點解 佢久唔久都會PO出黎
D人事咁西人工又低
不過我依家冇INTERVIEW了
冇電話到

屌點解我啲cm咁快有負皮？

call完冇聲氣 問左幾句background info
可能同份工唔夾 就冇回音

點解周圍D HR都可以串過馬撚

失業揮手

More details

咁你講唔講得出你想做咩先
講唔出就認命take offer la
Prop man已經算係比較有career path嘅工種來
尤其是你都講得出自己無技能 仲想點？

而家成個市場係壓緊班大學生

巴打返緊新工未?

年年都係
經濟起飛加物價樓價就有
人工根本冇乜
但一經濟唔好景
就叫大家打工仔共度

真，真係onL79,打工只會愈黎愈連生存都有問題

仲有大學生非專科
出黎先知搵工咁難
個個都差唔多
點解要揀你呀

10年前D樓價都仲係百幾萬起跳,人工萬1萬2架大學生冇記錯既話
依家3,4百萬起跳
2百萬個D係納米樓咁,或者勁遠舊樓

宋經理做咩搞成咁

上星期見左份工，in個陣自我感覺良好，都同supervisor 傾左個幾鐘，但佢今日又係JobsDB 出post .搵工真係心很累

金融/銀行做asso位通常係3年以上起跳。fg入好少少的位通常係Analyst或者其他專業位

真係有D想考水電牌算

會唔會只係job ad package?

好驚搵唔到工
自己積蓄最多夠半年
好想4/5月左右搵到工
頭先見完agency 希望佢會pass我個application去對家公司

水電牌都唔係好失禮啫
多個牌傍身去移民都易啲啦

I mean 我去番私人市場要減

岩岩睇完, 原來水電牌唔係咁易拎
都係繼續搵工算

巴打係咪因為要宣誓所以跳
respect

做咩department
workload多定少

唔似係..唔係成日請人

公去私會cut係不明文行規黎？

我都唔敢講

非專業職系一定係

見得多就慣

大家做邊行？

好想搵到份岩自己既工

大家個個都搵到工真好

我未搵到

我都搵唔到
in極都冇下文
唔識講野

same

想問下 19 grad 20 grad朋友咩情況
我覺得依排junior位少，銀行直頭好少 job

文職又少

讀Hr, logistics，旅遊 grad 果 d frd都好多搵緊工
市差

19定20?

個市道差到
搵十幾K entry level
interview 到好似請緊manager咁

就快比人炒

聽過人講上商係老屎忽玩哂

新工返左個幾月
今日請假去見第二份
好驚唔請冇得轉
依嫁果份聽同事講好多人都唔會做過試用期就走

上次in咗份in house sales
無其他人既情況in咗三個鐘 兩個鐘坐係度等

我又返黎騎牛搵馬

why

有無人做過Sogo CS?
知唔知公司benefit 好唔好

同你差唔多

其實冇咩用，當你每年多左2000 dental, 除翻開每月都唔夠200，不如出去搵份高人工嘅

真，in份entry level，
In左我三次
但冇offer

有冇tg 圍下爐

有冇人打算拎工作簽去加拿大？

仲要一條友對三-四條友

佢地輪住問
但我地得一個腦
公平咩

直接sick leave補返醫生紙

出發去見工失業咗接近成年

加油
我都係

見完
問先知一星期返6日
屌

早咗成9個字到公園坐等時間過

好慘
浪費時間同希望

巴打加油
等你見完報告

d招聘post見到無註明5 day工作一律當6天處理

試過見份工，JD寫五天工作，
in話要五日半
合約只寫五日，
星期六翻9-4，
係冇人工

我真係嬲到問hr，
即係翻五日，再加一日義工？
翻夠半年有冇義工獎拎

咁絲打諗住轉做咩？

你開

9到4都叫半日
仲要無人工
又真係5天工作
cls垃圾公司落地獄clscls

依啲真係頭也不回

Reject offer真係好困難特別某啲offer自己都幾有興趣，但整體package唔吸引，迫住turn down希望自己做嘅選擇係正確，唔好俾自己後悔！

有份f and b administrator可以見
感動

巴打加油
幾時見?

下星期
D job duties都好似要有經驗咁
不過照見左先 起碼想見

咩工？做邊行？

即係幫間企業請人咁樣？

你最後揀左邊間？

介紹埋我好無

平常心得就最好 唔得就當拎經驗
下星期等你好消息

自己搵啦

失業時有諗過 但都仲未借得...

變咗吹成粒鐘水直頭見另一個行業黎
見完都冇話請 淨係話佢要時間考慮

已經打左，個hr話幫我follow up，但我已經死左條心，繼續搵其他工

成粒鐘講到口都乾
佢招聘個post同實際係兩個唔同行業?

完全明白
我揀左之後番果份chur到仆街

朋友公務員22k 跳出嚟好好彩搵到份23k
不過佢本身有私人市場做過 後尾入咗政府年幾兩年

係咩工種咁好彩

淨見 agent 日日出 po, 銀行junior 位好少

Citi never sleeps

Retail bank做kyc cdd aml預咗要ot,係差在o幾耐t

Add左你

應該就冇
你想入行定本身有相關經驗？

有咩cert考？

市面上都好似有啲job ad
巴打去試下啦

有冇計埋工時？有d係合約寫5日但實際就5.5 不過工時會比合約短咁 拉返勻係一樣

睇落間公司幾好窩
做咩ga間公司

唔係螞蟻，忙到仆街，人工都算 ok

今朝去見工
自我介紹已經問耐煩
問organisation chart都俾人彈
睇嚟個M好大壓力喎
好彩唔係請假去見工
浪費我時間

呢排見左幾份都類似咁
問幾條已經唔耐煩 都冇心聽我講野
又質住晒咁

其實請唔到人 佢哋係咪會開心啲

可能請到人佢地就無野做 驚比人炒

要幾垃圾先會擔心一個新人好快互取代到佢

以為講緊Hr 誤會左

反而我今次啲HR好nice

前路茫茫

same, 前路係指太多不確定性，非專業想人工高d, 又唔知做左幾年野人地會升你，定變左 經驗多但人工唔高既老屎忽

你地辭職後會唔會問老細拎reference letter
諗緊拎唔拎好

睇做左幾耐

1.5年呢

咁多數拎工作證明時問埋

但工作證明係HR俾
我指讚我工作能力嗰款reference letter
雖然都有人請 但諗緊將來有無需再

係,一樣問埋如果想要
因為有D公司可能都係set 左sample由HR出

諗到要好厚面皮咁入老細房問佢拎

如果你同佢夠fd子可以直接問

新工返第2日已經開始send CV